\section{Les différents problèmes rencontrés}

Comprendre et maîtriser la librairie MASON n'a pas été une mince affaire. Beaucoup de choses sont automatisées au niveau de l'affichage et chaque objet pouvant être dessiné appartient à une classe qui défini de quelle forme il doit être (carré, rond, polygonal). Il a fallu un moment pour réussir à comprendre comment faire pour dessiner nos propres formes.

\paragraph{}
Nous avions pendant longtemps eu des agents passe-muraille : chaque agent possède un vecteur force qui le repousse vis-à-vis des murs. Nous pensions qu'il n'était pas assez puissant car il arrivait que certains agents traversent les murs lorsqu'ils se trouvaient dans une foule compacte, dû à leur force de repoussement entre-eux qui dépassait celle des murs. En augmentant la force vis-à-vis des murs, les agents n'arrivaient plus à se rapprocher suffisamment des portes pour les passer. Au final il s'agissait d'un problème d'approximation lors du calcul des blocs composant les murs. Notre algorithme laissait régulièrement de très petits écarts entre les blocs (visibles uniquement avec un niveau de zoom élevé). Une fois l'algorithme arrangé, ce problème à disparu.


\section{Améliorations possibles}

Une amélioration possible serait l'ajout de plus d'incidents différents. Cela peut être fait facilement à partir de l'incident existant (le feu) en modifiant les paramètres de propagation, les couleurs ou encore les points de vie retirés aux agents. Il serait également possible de faire que les incidents influent sur les agents en modifiant d'autres paramètres plutôt qu'une simple perte de points de vie. La fumée pourrait par exemple réduire le champs de vision et la vitesse de déplacement des agents.

\paragraph{}
Nous avons beaucoup travaillé sur l'intelligence des agents au niveau du comportement pour qu'ils puissent se diriger de manière autonome et cohérente en cherchant la sortie sans re-rentrer dans le bâtiment, simuler correctement les foules, etc. Cependant il est possible d'aller encore plus loin dans la simulation, par exemple en faisant que les agents ont des dialogues entre eux (échanges d'informations) et en leur intégrant une BDI plus complexe. Il serait aussi possible de faire des personnes qui en aident d'autres, ou bien qui aient des réactions vis-à-vis des autres : par exemple réfléchir en groupe et comprendre qu'il manque un membre du groupe, donc aller le chercher.

\paragraph{}
La collecte de statistiques pourrait être plus aboutie : suivre chaque agent à la trace une fois la simulation terminée, connaître les actions que chacun décide de faire, etc. Avoir une carte de chaleur et des graphiques en temps réel serait également une bonne chose.